 台股增發股息的案例又增添一樁！電源廠迅德（6292）昨（13）日在股東會中，通過調高現金股息案，由原本的2.7元拉高到3.2元。 由於以前天的收盤價32.9元計算，現金股息殖利率高達9.7％，因此消息傳出後也激勵股價直線拉上漲停，收在35.2元，儘管如此，殖利率仍有9.1％水準。 隨著政府缺錢，財政部對股民祭出一波波課稅政策，最新一招則是股東股息扣抵率減半，由於新規定可能從明年度啟動，因此越來越多的上市櫃公司都趕著在今年將長期累計的大量現金返還股東，除了拉高現金股息，減資退現金也是相當常見。 迅德在電源族群當中知名度不高，但獲利穩定，過去3年的EPS都超過2.7元，本來就具備拉高股息的條件，因此在股東會當中也應小股東要求提高股息，從2.7元調高到3.2元。迅德今年第一季營運偏淡，不過第二季業績將逐漸回到正常水準。